Dieser Bereich lässt sich wieder in zwei Kategorien unterteilen, zum einen in 
Simulationen für \ac{RC}- und Modellbau-Piloten und zum anderen Simulationen 
mit Spiele"-charakter.

\subsection{Simulationen für professionelle Multicopterpiloten}
\label{subsec:RCSim}

In dieser Kategorie finden sich zum größten Teil klassische \ac{RC}-Flugzeuge 
und He"-li"-kop"-ter-Simulatoren, die auch virtuelle Multicopter 
anbieten. Diese Simulatoren können zum Flugtraining für reale Multicopter 
benutzt werden. Deswegen lassen sich die meisten dieser Produkte nur mit 
einer an den \ac{PC} angeschlossenen \ac{RC}-Fernsteuerung steuern. Diese 
Anwendungen sind auf die Bedürfnisse von \ac{RC}-Piloten und nicht von 
Photografen ausgelegt. Deswegen fehlen wichtige Angaben wie z.B. die aktuelle 
Brennweite.

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{\Itemizespace}
	
	\item Quadcopter FX Simulator \cite{QuadcopterFXSimulator}
	\index{Simulationen!\ac{RC}!Quadcopter FX Simulator}
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{\Itemizespace}
		\item Von 3D Creativ World.
		\item Diese Software wird für Android und Apple iOS angeboten.
		\item Sie lässt sich auch ohne \ac{RC}-Fernsteuerung steuern.
		\item Die befliegbaren Karten sind vorgegeben und entsprechen nicht 
			  der Realität.
		\item Man kann zwischen verschiedenen Kamerapositionen wählen, unter 
			  anderem wird der Blickwinkel des auf dem Boden stehenden 
			  Piloten angeboten.
	\end{itemize}
		
	\item AeroSIM RC \cite{AeroSIM}
	\index{Simulationen!\ac{RC}!AeroSIM RC}
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{\Itemizespace}
		\item Es lassen sich neue Karten (\ac{2D} Satellitenaufnahmen) 
			  einspielen.
		\item \ac{FPV} und Pilotensicht sind möglich.
	\end{itemize}
		
	\item HELI-X \cite{HELIX}
	\index{Simulationen!\ac{RC}!HELI-X}
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{\Itemizespace}
		\item \ac{FPV} und Pilotensicht sind möglich.
	\end{itemize}
		
	\item Phoenix R/C \cite{PhoenixRC}
	\index{Simulationen!\ac{RC}!Phoenix R/C}
		
	\item Realflight \cite{Realflight}
	\index{Simulationen!\ac{RC}!Realflight}

	\item Aerofly RC \cite{AeroflyRC}
	\index{Simulationen!\ac{RC}!Aerofly RC}
	
\end{itemize}

%http://blog.oscarliang.net/free-quadcopter-simulator-drone-multirotor-trainer/
%http://opticopter.com/copter/multicopter-rc-simulators/

\subsection{Spiele}

Die meisten dieser Anwendungen werden für Android und Apple iOS
angeboten. In diesem Bereich gibt es viele Programme, die sich auf das 
Thema dieser Bachelorarbeit bezogen nur wenig unterscheiden. Deswegen 
werden nur einzelne Anwendungen exemplarisch vorgestellt.

\medskip
Der Multicopter wird zwar aus der \ac{FPV}-Perspektive gesteuert, aber die 
Karten sind vorgegeben und entsprechen nicht der Realität. Auch hier fehlen 
für Photographen wichtige Angaben und Funktionen.

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{\Itemizespace}
	
	\item Multirotor Sim, von Art4Web  \cite{MultirotorSim}.
	\index{Simulationen!Spiele!Multirotor Sim}

	\item FPV Freerider \cite{FPVFreerider}
	\index{Simulationen!Spiele!MFPV Freerider}
	
	\item Weitere:  \cite{WeitereSpiele}
\end{itemize}